<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Configuration on Documentation du thème Shadocs</title>
    <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/tags/configuration/</link>
    <description>Recent content in Configuration on Documentation du thème Shadocs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>The MIT License (MIT) Copyright © 2023 Skycloud</copyright><atom:link href="https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/tags/configuration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installation: Introduction</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/theme/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/theme/introduction/</guid>
      <description>Gestion des versions# Assets utilisées dans le thème# Application Version minimum Hugo (Extended version) 0.91.0 Bulma 0.9.4 Plusieurs autres assets sont utilisés dans Shadocs. Leurs versions sont disponibles dans le fichier .bmycconfig.json, et les assets sont automatiquements mis à jour grâce à la librairie Bmyc . Installation# Création d&amp;rsquo;un site Hugo# Pour créer un site Hugo, la documentation Hugo propose un Quickstart complet qui reprend l&amp;rsquo;ensemble des étapes necessaires afin de créer facilement et rapidement un site Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation: Configuration</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/theme/configuration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/theme/configuration/</guid>
      <description>Généralités# Pour configurer un site Hugo utilisant le thème, il existe trois type de configuration:
Type Fichier de configuration Configuration standard Hugo ./config.toml Configuration spécifique par le biais des variables site ./config.toml Configuration par défaut du thème .themes/shadocs/data/themeParams.toml Configuration spécifique# config.toml (section [params])[params] # Chemin des fichiers logo du site logo = &amp;#34;images/logo.png&amp;#34; logoTouch = &amp;#34;images/logoTouch.png&amp;#34; # Chemin du fichier de l&amp;#39;image affichée en cas d&amp;#39;erreur 404 image404 = &amp;#34;images/404.gif&amp;#34; # Chemin du fichier du favicon du site favicon = &amp;#34;images/favicon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation: Étendre le thème</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/theme/extend/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/theme/extend/</guid>
      <description>Généralités# Comme tous les autres thèmes Hugo, il est possible d&amp;rsquo;étendre et modifer le thème Shadocs pour des besoins spécifiques
Pour plus d&amp;rsquo;information, se référer à la documentation Hugo sur les templates . Personnalisation HTML# Plusieurs fichier de mise en page spécifique sont disponibles dans le thème.
Ces fichiers sont vides par défaut, mais ils peuvent être défini dans un site web spécifique (en utilisant l&amp;rsquo;ordre de recherche des fichier Hugo ), pour inclure du code spécifique à un endroit spécifique, directement dans la mise en page HTML globale, sans avoir à modifier la mise en page par défaut du thème.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taxonomies</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/taxonomies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/taxonomies/</guid>
      <description>Description# Par défaut le thème gère les taxonomies Hugo .
Un menu situé dans la barre de navigation permet de choisir une taxonomie et de basculer vers la vue des taxonomies, suivant la configuration du site. Toutefois ce menu n&amp;rsquo;apparaitra que si au moins une taxonomy a été configuré sur le site. Associer un logo à une taxonomie# Il est possible d&amp;rsquo;associer un logo à une taxonomie, qui appraitra dans le menu de la barre de navigation, en définissant un paramètre icon comme ci-dessous:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imports tiers</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/thirdparty_imports/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/thirdparty_imports/</guid>
      <description>Description# Par défaut dans le thème, il est possible d&amp;rsquo;importer des librairies ou du code tiers dans la page html générée, en utilisant la configuration du site.
Les différents types d&amp;rsquo;imports gérés par le thème sont les suivants:
Type d&amp;rsquo;import Commentaire Fichiers SASS (.sass) Importés dans la balise &amp;lt;head&amp;gt; en tant que &amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt; après avoir été convertis en CSS par Hugo , regroupés et minifiés dans un fichier css/main.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raccourcis</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/shortcuts/</guid>
      <description>Description# Par défaut des raccourcis clavier sont fournis pour permettre d&amp;rsquo;intéragir plus facilement avec le thème, mais il est possible de définir des raccourcis spécifique par le biais d&amp;rsquo;un minimum de configuration.
Par exemple, il est possible d&amp;rsquo;obtenir la liste des raccourcis disponibles en utilisant le raccourci Maj + k.
Définir un raccourci spécifique# Afin de définir un raccourci, il faut suivre le process suivant (exemple avec le raccourci example (Maj + 1) du site du thème):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fonctions d&#39;aide Javascript</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/helpers_js/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/helpers_js/</guid>
      <description>Description# Afin de faciliter l&amp;rsquo;utilisation du thème, des fonctions d&amp;rsquo;aide javascripts définies dans le fichier assets/js/theme/modules/helpers.js sont mises à disposition. Ces fonctions sont définies de manières globales à l&amp;rsquo;aide du fichier assets/js/theme/modules/helpersGlobal.js et peuvent donc être appelées depuis n&amp;rsquo;importe quel scope.
Fonctions d&amp;rsquo;aide javascript# Code Description closeModals(modal); Fonction qui gère la fermeture des fenêtres modales:
Si renseigné, seul la fenêtre modale définie en entrée est fermée Si aucune entrée, toutes les fenêtres modales sont fermées disableSmoothScroll(); Fonction désactivant le défilement doux du contenu principal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
