<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fonctionnalités on Documentation du thème Shadocs</title>
    <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/</link>
    <description>Recent content in Fonctionnalités on Documentation du thème Shadocs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>The MIT License (MIT) Copyright © 2023 Skycloud</copyright><atom:link href="https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Multilingue</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/multilingual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/multilingual/</guid>
      <description>Description# Par défaut le thème gère le mode multilangue de Hugo .
Un menu situé dans la barre de navigation permet de basculer vers la langue choisie, suivant la configuration du site. Toutefois ce menu n&amp;rsquo;apparaitra que si la page courante dispose d&amp;rsquo;une traduction (la page doit être nommé de la même manière dans toutes les traductions). </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taxonomies</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/taxonomies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/taxonomies/</guid>
      <description>Description# Par défaut le thème gère les taxonomies Hugo .
Un menu situé dans la barre de navigation permet de choisir une taxonomie et de basculer vers la vue des taxonomies, suivant la configuration du site. Toutefois ce menu n&amp;rsquo;apparaitra que si au moins une taxonomy a été configuré sur le site. Associer un logo à une taxonomie# Il est possible d&amp;rsquo;associer un logo à une taxonomie, qui appraitra dans le menu de la barre de navigation, en définissant un paramètre icon comme ci-dessous:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imports tiers</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/thirdparty_imports/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/thirdparty_imports/</guid>
      <description>Description# Par défaut dans le thème, il est possible d&amp;rsquo;importer des librairies ou du code tiers dans la page html générée, en utilisant la configuration du site.
Les différents types d&amp;rsquo;imports gérés par le thème sont les suivants:
Type d&amp;rsquo;import Commentaire Fichiers SASS (.sass) Importés dans la balise &amp;lt;head&amp;gt; en tant que &amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt; après avoir été convertis en CSS par Hugo , regroupés et minifiés dans un fichier css/main.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recherche</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/search/</guid>
      <description>Description# Par défaut le thème met à disposition une option de recherche. Celle-ci permet d&amp;rsquo;effectuer des recherches simples sur le site et sur le contenu markdown avant conversion en html, en utilisant la librairie javascript FlexSearch .
Les différentes caractéristiques de la recherche sont:
recherche simple (recherche par expression régulière non disponible) recherche non sensible aux diacritiques autocomplétion des résultats regroupement des résultats en fonction de la section principale lien vers la page contenant le résultat </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mermaid</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/mermaid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/mermaid/</guid>
      <description>Description# Par défaut le thème prend en charge le format Mermaid , permettant d&amp;rsquo;afficher des diagrammes créés à partir de texte et de code, et en rajoutant diverses fonctionnalités utilitaires.
Les différentes caractéristiques et fonctionnalités du thème liées à Mermaid sont :
rendu obtenu à partir d&amp;rsquo;un bloc de code cloisonné et language de surlignage à mermaid bouton d&amp;rsquo;export associé a chaque svg généré aperçu (clic sur l&amp;rsquo;image généré) Exemples# Markdown Rendu ```mermaid graph TB subgraph Étape 2 b1(Action 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raccourcis</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/shortcuts/</guid>
      <description>Description# Par défaut des raccourcis clavier sont fournis pour permettre d&amp;rsquo;intéragir plus facilement avec le thème, mais il est possible de définir des raccourcis spécifique par le biais d&amp;rsquo;un minimum de configuration.
Par exemple, il est possible d&amp;rsquo;obtenir la liste des raccourcis disponibles en utilisant le raccourci Maj + k.
Définir un raccourci spécifique# Afin de définir un raccourci, il faut suivre le process suivant (exemple avec le raccourci example (Maj + 1) du site du thème):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fonctions d&#39;aide Javascript</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/helpers_js/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/helpers_js/</guid>
      <description>Description# Afin de faciliter l&amp;rsquo;utilisation du thème, des fonctions d&amp;rsquo;aide javascripts définies dans le fichier assets/js/theme/modules/helpers.js sont mises à disposition. Ces fonctions sont définies de manières globales à l&amp;rsquo;aide du fichier assets/js/theme/modules/helpersGlobal.js et peuvent donc être appelées depuis n&amp;rsquo;importe quel scope.
Fonctions d&amp;rsquo;aide javascript# Code Description closeModals(modal); Fonction qui gère la fermeture des fenêtres modales:
Si renseigné, seul la fenêtre modale définie en entrée est fermée Si aucune entrée, toutes les fenêtres modales sont fermées disableSmoothScroll(); Fonction désactivant le défilement doux du contenu principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impression</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/print/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/print/</guid>
      <description>Description# Dans le thème, il est possible d&amp;rsquo;imprimer (ou exporter en PDF) la page courante, afin de diffuser son contenu.
Caractéristiques# Le thème permet d&amp;rsquo;imprimer une page de contenu suivant les caractéristiques suivantes:
l&amp;rsquo;impression ne contient que le contenu principal de la page courante: le menu latéral n&amp;rsquo;est pas imprimé la barre de navigation n&amp;rsquo;est pas imprimée la table des matières n&amp;rsquo;est pas imprimée les sauts de pages sont ajustés automatiquement au contenu mais il est possible d&amp;rsquo;en définir des spécifiques à l&amp;rsquo;aide du shortcode pagebreak un icone situé dans la barre de navigation ainsi qu&amp;rsquo;un raccourci permettent d&amp;rsquo;accéder à la prévisualisation de l&amp;rsquo;impression Le texte du document imprimé en PDF à partir de Firefox n&amp;rsquo;est pas sélectionnable contrairement aux navigateurs basés sur Chromium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>404</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/error404/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/error404/</guid>
      <description>Description# Par défaut une page d&amp;rsquo;erreur 404 est fournie par le thème, mais il est possible d&amp;rsquo;en définir une spécifique en suivant la documentation Hugo .
Page 404 du thème# 404 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QR code d&#39;une page</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/qrcode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/qrcode/</guid>
      <description>Description# Dans le thème, il est possible d&amp;rsquo;afficher l&amp;rsquo;URL de la page courante sous forme de QR code, afin de diffuser son contenu plus facilement.
Characteristics# Le thème permet d&amp;rsquo;imprimer l&amp;rsquo;URL de la page courante suivant les caractéristiques suivantes:
le niveau de correction d&amp;rsquo;erreur du QR code est défini à L le QR code est affiché en tant qu&amp;rsquo;image avec le type MIME défini à image/png un icone situé dans la barre de navigation ainsi qu&amp;rsquo;un raccourci permettent d&amp;rsquo;accéder à la prévisualisation du QR code </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionning</title>
      <link>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/versioning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishnucho.github.io/skycloud/fr/functionalities/versioning/</guid>
      <description>Description# Par défaut dans le thème, il est possible de renseigner une liste de liens référençant d&amp;rsquo;autres versions du site, disponible dans la barre de navigation.
Définir d&amp;rsquo;autres versions du site# Pour définir d&amp;rsquo;autres version du site, spécifier les dans la liste params.navbar.versions du fichier de configuration config.toml:
[params] [[params.navbar.versions]] name = &amp;#39;latest&amp;#39; url = &amp;#39;http://latest.website&amp;#39; [[params.navbar.versions]] name = &amp;#39;vX&amp;#39; url = &amp;#39;http://vX.website&amp;#39; [[params.navbar.versions]] name = &amp;#39;v1&amp;#39; url = &amp;#39;http://v1.website&amp;#39; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
